+++
title = "Inicio del tercer curso en ZAC"
subtitle = "Preparación de la IV Mapping Party y calendario próximo"

date = 2017-08-26T10:00:00
lastmod = 2018-01-13T00:00:00
draft = false

# Authors. Comma separated list, e.g. `["Bob Smith", "David Jones"]`.
authors = ["carlos-camara"]

tags = ["mapeado colaborativo", "zaragoza activa"]
summary = ""

# Projects (optional).
#   Associate this post with one or more of your projects.
#   Simply enter your project's folder or file name without extension.
#   E.g. `projects = ["deep-learning"]` references
#   `content/project/deep-learning/index.md`.
#   Otherwise, set `projects = []`.
projects = [""]

# Featured image
# To use, add an image named `featured.jpg/png` to your project's folder.
[image]
  # Caption (optional)
  caption = "Llega septiembre, con las promociones y albums de cromos inundando los quioscos , y con él, el inicio del curso de Mapeado Colaborativo. El tercero. Fuente: Cristian O. Arone (CC-SA)"

  # Focal point (optional)
  # Options: Smart, Center, TopLeft, Top, TopRight, Left, Right, BottomLeft, Bottom, BottomRight
  focal_point = ""

  # Show image only in page previews?
  preview_only = false

+++

Tras un curso intenso en el que hemos realizado 2 Mapping Parties, hemos participado en la [IV Jornadas de Wikimedia España](https://blog.wikimedia.es/2016/09/iv-jornadas-de-wikimedia-espana/) y en [la Ciudad de las bicis](https://drive.google.com/file/d/0B9mGbqdvP8C0NEZQbk1ZNGo0Wjg/view?usp=sharing) y hemos organizado el [Mapatón Humanitario en la Semana de la Geografía](https://ucc.unizar.es/noticias/los-geografos-activan-un-mapaton-con-fines-humanitarios), y tras el merecido parón estival, empezamos el que será el tercer curso de Mapeado Colaborativo.
Así pues, el próximo 12 de septiembre, a las 10:00, nos reunimos de nuevo para preparar el curso, conocernos, intercambiar visiones, proyectos y opiniones y, sobre todo, preparar la que será la primera actividad: la **IV Mapping Party #Zaccesibilidad** del día 16 de septiembre en el Arrabal, impulsada por el proyecto “[Ganchillo Social](https://elganchillosocial.wordpress.com/)” en colaboración con [Ocio Inclusivo](https://ocioinclusivoarrabal.wordpress.com/) y la Asociación de Vecinos del Arrabal.

Tanto si habéis participado en alguna de las actividades de Mapeado Colaborativo o no habéis podido hacerlo, estás todos invitados. Tenéis toda la información del evento, así como el formulario de inscripción* en este [enlace de la Red ZAC](https://www.zaragoza.es/zac/events/41872), pero por si no estáis familiarizados con el grupo o con la mecánica os lo explicamos encantados.

## ¿Qué es el Grupo de Mapeado Colaborativo?

Un grupo residente en Zaragoza Activa que nace en marzo de 2016 como grupo de investigación/acción para la innovación ciudadana y la canalización de la inteligencia colectiva. Su fin es  la creación de mapas colaborativos al servicio de la ciudadanía, a través de la concienciación sobre la importancia de la información geográfica en nuestro día a día y la promoción de herramientas y conocimientos para que colectivos y personas tengan la capacidad de realizar procesos de generación de información geográfica voluntaria y participativa.

## ¿Cuál es el fin del evento?

Una Mapping Party es un evento abierto a todo el mundo en el que voluntarios se reúnen para mapear de forma colaborativa y coordinada a través de la plataforma [OpenStreetMap](http://openstreetmap.org/).

El objetivo de esta la IV Mapping Party [#Zaccesibilidad](tags/zaccesibilidad) es identificar las barreras arquitectónicas de una zona en concreto (en este caso Arrabal) para posteriormente subirlas a la plataforma anteriormente citada y que estén en disposición de todo el que necesite dicha información.

En esta actividad los participantes ayudarán a hacer de su ciudad más accesible, ya que con esta toma de datos serán partícipes del proyecto Zaragoza Accesible (http://zaccesible.usj.es/) mediante el cual se pretende tener todas las barreras arquitectónicas de Zaragoza reflejadas en un Mapa a disposición de todo aquel que lo necesite.

Antes de iniciar la sesión realizaremos una breve explicación de la metodología a seguir, crearemos grupos de mapeo y empezaremos con la toma de datos y para finalizar la jornada haremos una puesta en común comentando impresiones.

## ¿Quién puede venir?

Todo el mundo está invitado y es bienvenido a unirse. Cualquier persona que esté interesada en el tema de la accesibilidad en el espacio público y tenga ganas de participar pasará una agradable jornada.

Además, si no tiene conocimientos previos de mapeo ¡es una buena ocasión para adquirirlos!

Creemos que es una buena oportunidad para tener una primera toma de contacto práctica con los mapeos colaborativos, a la vez que se contribuye con el trabajo personal a mejorar la integración de personas con discapacidad en el ámbito urbano.

## Resumiendo:

Reservad estas fechas en vuestros calendarios:

  * **Inicio de curso. Presentación, intercambio de ideas y proyectos y preparación de la IV Mapping Party #Zaccesibilidad.**
    * **Día y hora:** 12 de septiembre, de 18:00 a 21:00. Inscripción: red ZAC
    * **Lugar:** Zaragoza Activa la Azucarera (ver mapa).
  * **IV Mapping Party #Zaccesibilidad.**
    * **Día y hora:** 16 de septiembre, de 11:00 a 13:00.
    * **Lugar:** Plaza San Gregorio (ver mapa)

Además, os recordamos que tras la Mapping Party nos reuniremos quincenalmente en nuestra sede de operaciones y horario habituales: los viernes de 10 a 13 en la [sede de Zaragoza Activa en las Armas](http://www.openstreetmap.org/node/2353638893). ¡Estáis todos invitados!

-----
\* Aunque el evento es gratuito y totalmente libre, se recomienda la inscripción vía este enlace de la Red ZAC para prever aforo y participación.
